\subsection{Rardrum}
\subsubsection{Dados}
  \begin{description}
   \item[Capital] Kerr Coral
   \item[Popula\c{c}o] 2 071 817
   \item[Governo] Monarquia
   \item[Religi\~{o}es]
   \item[Importa]
   \item[Exporta]
   \item[Alinhamentos] LB NB LN
  \end{description}
\subsubsection{Descri\c{c}\~ao}
  Rardrum \'e um reino relativamente pacífico, vivendo basicamente da exportação de grãos,
  que são um abundantes mesmo com seu vasto exército. O reino é regido por Griven Bluten Hart,
    um Rei famoso por seus feitos militares. Atualmente o reino se encontra sob um foco de
    manuten\c{c}\~ao da paz, j\'a que o pr\'oprio monarca considera seus soldados extremamente
    valorosos. Apesar da decis\~ao sobre a manuten\c{c}\~ao da paz, Rardrum ainda se encontra
    as margens do deserto final, e ainda existe uma t\^enue tr\'egua com os pa\'ises vizinhos,
    sendo assim, o reino \'e cercado por fortes e postos militares de fronteira, o que torna esta
    uma na\c{c}\~ao perigosamente pronta para a guerra.

    As tropas militares de Rardrum est\~ao distribuidas principalmente ao longo de seus limites
    e na caital tornando as cidades centrais protegidas, mas menos militarizadas.
    
    Ainda que Rardrum seja uma 
    na\c{c}\~ao rica de popula\c{c}\~ao pobre, seu monarca \'e
    aclamado como o her\'oi destas terras, sendo honrado governador e protetor
    disposto a morrer por seu povo.

    O sistema de nobreza e propriedade se assemelha ao feudal, onde apenas os Nobres possuem
    terras, e o t\'itulo de nobreza deve estar associado a um peda\c{c}o de terra. Para
    aqueles oper\'arios que n\~ao possuem terras, o direito do trabalho pode ser dado
    atrav\'es de arrendamento, feudalismo ou trabalho assalariado , e a escravidão
    \'e um crime, e todo membro de uma raça inteligente (Goblins, Orcs e Kobolds NÃO
    s\~ao considerados  inteligentes) \'e considerado livre neste território.

    O ex\'ercito \'e formado pela soma dos ex\'ercitos regular, real e familiar.
    Todo nobre tem sua pr\'opria mil\'icia, mesmo que esta seja de apenas 2 guardas pessoais,
    sendo que a fam\'ilia que esta no poder ostenta o "ex\'ercito real" que se move apenas
    em caso de grande nescessidade.

    A fim de garantir a lealdade, o ex\'ercito real e familiar \'e composto apenas
    de fam\'ilias militares, onde apenas os descendentes dos soldados podem fazer
    parte desta elite. O ex\'ercito regular por sua vez \'e formado de qualquer
    membro do reino disposto a participar.

    Apesar do vasto ex\'ercito, o Rei \'e amado pelo povo, e este preza a liberdade
    sendo Rardrum um dos reinos mais "democr\'aticos".
    

\subsubsection{Hist\'oria}
  Rardrum \'e um reino Humano de m\'edia idade, n\~ao t\~ao antigo quanto o grande reino
  Brakkar, ou os reinos élficos, mas se orgulha de ter uma origem e tradi\c{c}\~ao
  enraizada nas terras que eles tanto prezam. O primeiro Regente subiu ao trono quando
  ainda n\~ao existiam os limites entre o deserto e o mar e os Humanos tinham que lutar
  para simplesmente poderem existir.

  Fundado em meados do ano 1000 A.E., a origem de Rardrum se manteve um segredo,
  j\'a que nem mesmo o povo de Brakkar ou os povos do leste tem conta de onde
  migrou este povo.

  Como se fossem abandonados por seus deuses, diversas bestas foram destruidas
  pela m\'ilicia sob o comando de Tudd Hart, ancestral direto de Griven Hart.

  Ap\'os a primeira d\'ecada, Rardrum ja recebia novos moradores tendo meia duzia de
  povoados e uma capital s\'olida e consistente.

  Ao fim de seu reinado, Tudd havia separado de vez o mar do deserto final, mas ele
  jamais viveu para conhecer o Urso do Mar, como era conhecido o l\'ider de um dos cl\~as
  de Brakkar. Seu sucessor Varlinar liderou Rardrum na guerra que sucedeu o encontro
  dos dois povos.

  A guerra das feras foi a mais sangrenta que ainda assombra a mem\'oria de Rardrum,
  mas todos acreditam que com o desaparecimento de Bar, o Urso do Mar, e a
  eterna disputa entre os cl\~as de Brakkar, Rardrum continuara a ser o Reino
  forte e poderoso de sempre.

  Ap\'os anos, Rardrum entrou em conflito com os novos p\'ovos vizinhos,
     que buscavam expandir seus recem criados territ\'orios. Wynncry
     foi o unico reino que manteve apenas rela\c{c}\~oes comerciais n\~ao
     tomando lados nas guerras pelo mar.

\subsubsection{Dados T\'ecnicos}
    60\% de toda a produ\c{c}\~ao \'e destinada \`a exporta\c{c}\~ao, enquanto que
    15\% \'e destinada exclusivamente ao ex\'ercito e 10\% alimente os camponeses que
    representam 35\% da popula\c{c}\~ao.
    
\subsubsection{Locais}
  \begin{description}
   \item[Kerr Coral(41 533)]
    A capital, A cidade mais militarizada e tambem mais tradicional.
    O acesso de todos os estrangeiros a esta cidade \'e extremamente
    controlado, sendo que mesmo os mercadores não podem entrar na
    regi\~ao central da cidade.

    A cidade \'e dividida em setores, fazendas, com\'ercio, resid\^encias,
    e centro, onde a alta nobreza e realeza vivem e onde o acesso
    \'e extremamente controlado.
  \end{description}
\subsubsection{Lendas \& Rumores}
 \begin{description}
  \item[Origem]
   Ninguem ao certo sabe de onde vieram os primeiros
   colonizadores de Rardrum, hoje as fam\'ilias da alta nobreza,
   alguns cogitam que eles possam ter vindo dos Dentes do Lobo,
       ou talvez do grande mar, talvez fossem um grupo sanguinário
       de piratas e mercadores n\^omades.

   Seja qual for a origem, as casa nobres parecem estar muito empenhadas
   evitar que isso seja descoberto.
  \item[As Guerras Secretas]
   Existem rumores de que alguns nobres queiram tomar o poder e para isso
   travam batalhas noturnas e secretas, e alguns dizem at\'e mesmo que estes
   empregam magia durante estas guerras.
   
   Os mais ``entendidos'' dizem que as batalhas s\~ao muito mais sorrateiras
   do que isso parecendo muito mais um jogo de gato e rato ou,
   na pior das hip\'oteses, galinhas e raposas.
 \end{description}
