\subsection{Terras Livres Meridionais}
\subsubsection{Dados}
  \begin{description}
   \item[Capital] - 
   \item[Popula\c{c}\~ao]
   \item[Governo]
   \item[Religi\~oes]
   \item[Importa]
   \item[Exporta]
   \item[Alinhamentos]
   \item[Area]
  \end{description}
\subsubsection{Descri\c{c}\~ao}
As terras livres Meridionais s\~ao habitadas por
povos selvagens e os povos livres do dominio dos Tontut.

Os povos que vivem nestas terras, em geral n\~ao fazem parte de um
reino, sendo que suas cidades s\~ao em geral cidades estado.

Os povos livre s\~ao est\~ao sob constante amea\c{c}a de guerra, especialmente
por n\~ao se curvarem totalmente  peranteos Tontut n\~ao formarem alian\c{c}as
s\'olidas para se defenderem.

\subsubsection{Locais}
\begin{description}
\item[Toten Burg]
O castelo da morte, como \'e chamado em algumas lendas, \'e o lugar onde
os deuses foram mortos. De acordo com a lenda, os guradi\~oes dos deuses
se escondem entre as paredes das grutas formando a for\c{c}a defensora do castelo.

De acordo com a lenda, quando os deuses foram aniquilados neste lugar,
   uma fenda dimensional formou-se trazendo toda sorte de criaturas
   para este mundo. Quando a fenda foi selada, a profecia da queda
   dos c\'eus foi proferida e a espera pelo acordar dos guardi\~oes come\c{c}\~ou.

Quando os guardi\~oes acordarem, eles trar\~ao os deuses antigos deuses
de volta a vida

Toten Burg se situa pr\'oximo do limite sul do deserto de
Kamir, mas aindda estando sob seus dom\'inios.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Schatten Tal (2 561)]
Schatten Tal se encontra em uma fissura na Grande Muralha Leste.
Schatten Tal \'e povoada por um pequeno grupo de Freire.

O lider deste povado \'e Fracher Hob (Dru 8\\Ran 8\\Rog 6),
um hobbit druida que guarda as antigas escrituras.

O rio Leben, que da a vida a Schatten Tal, vem de Seele Geburt e
tem sua saida na nascente de Kostbar Tal, entretanto, para obter
a paz e continuar escondidos, toda a comunica\c{c}\~ao atrav\'es do
rio \'e cortada.

O rio atravessa o vale e entra novamente nas rochas de onde sair\'a apenas
kilometros dali em Kulta Laakso.

Schaten Tal se encontra no limite de deserto de Kamir, e no in\'icio
das cadeias de montanha que se ligam \`a boca do lobo.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Schatten Palast]
Este pal\'acio, a muito tempo esquecido e perdido em uma guerra
guarda alguns segredos. O pal\'acio fica localizado
em um antigo veio de \'agua.

O pal\'acio pode ser encontrado no deserto ao acaso ou quando se
conhece sua localiza\c{c}\~ao, entretanto, o pal\'acio
fica escondino sob as dunas do deserto, entretanto,
existe uma chance de encontrar o pal\'acio livre ou semi-coberto.
quando ele esta semi coberto, uma pancada metalica no topo
do pal\'acio pode agitar a areia permitindo a entrada no pal\'acio.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Kulta Laakso / Kostbar Tal (20 047)]
Os Tontut tomaram este antigo vale que \'e a
fonte de vida do sul do deserto. O vale antes pertencia
aos hobbits a muito tempo.

O rio Leben atravessa o vale, vindo de Schaten Tal, e termina na grande
queda d\'agua, uma das maravilhas do deserto. O rio vem de uma
sa\'ida nas montanhas mas mas os Tontut n\~ao sabem da exist\^encia
de Schatten Tal. O rio segue pelo deserto para Fortagio carregando
mercadorias.

Kulta Lakso \'e dominada pelo Tenente Luut Kujanjuo Kso, um
Avariel extremamente arrogante sobre como a ordem deve ser mantida.

Kulta Lakso tem uma rica explora\c{c}\~ao demetais preciosos como
prata e ouro, por isso \'e conhecido como o valedourado.

Kulta Lakso \'e rico tambem em alimentos, tornando este um valioso
territ\'orio para os Tontut

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Sicheres Grundbuch]
Sicheres Grundbuch \'e o lago onde diversos habitantes das terras livres
encontraram seguran\c{c}a.

O lago fica a sudeste de Schatten Tal e pelo povo livre.

O povo livre de Sicheres Grundbuch \'e dividido entre guerreiros
da liberdade, aqueles que lideraram o povo \`a liberdade, e o povo
pacato que tenta apenas viver suas vidas livres dos tentaculos dos
Tontut.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Seele Geburt]
Seele Geburt \'e um local secreto no meio das montanhas onde se diz
que as almas nascem. O local \'e a tambem a fonte de \'agua do rio
que atravessa Schatten Tal, Kulta Lakso e desagua em Fortagio.

De acordo com a lenda, aquele que se banhar nas \'aguas da
nascente em Seele Geburt atinge a imortalidade, entretanto,
niguem jamais voltou desta viagem.

Seele Geburt \'e um local habitado por bestas terr\'iveis
sendo que uma viagem pode significar a morte final.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Drachen Bucht / Lohik\"a\"arme Pilttuu]
A boca do drag\~ao, como \'e conhecida, \'e a bahia antiga
onde se encontrava o antigo povo de Drachen.

As ruinas da antiga cidade de Drachen se esconde nesta bahia
levando consigo suas riquezas e seu tesouro secreto.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Drachen Kuste / Lohik\"a\"arme Hinta]
A costa do drag\~ao separa o continente do mar meridional impedindo
que as nuvens de chuva cheguem ao deserto e mantendo os povos
atras desta barreira seguros em seus lares longe das garras dos Tontut.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Terras selvagens do drag\~ao]
Existe um povo antigo que vive no interior da terra de Drachen, proximos
\'a cordilheira.

O povo selvagem que se auto intitula povo do drag\~ao \'e composto por
barbaros n\^omades que encontraram nas terras de Drachen o ref\'ugio para viver.

Os povos selvagens, segundo a lenda, fazem parte do antigo povo de Drachen
que debandou quando sua cidade se perdeu bahia de Drachen Bucht.

Os tontut n\~ao considera os povos selvagens de grande import\^ancia j\'a que
eles n\~ao tem cidades para serem tomadas, sendo comparados a animais
das terras selvagens.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Niemands Land / Unohdettu Maa (32 348)]
Unohdettu Maa pertence aos Tontut mas n\~ao segue sua r\'igida
ordem. Unohdettu \'e uma cidade sem leis no topo das montanhas a
noroeste de Kulta Lakso.

A cidade disp\~oe de grandes minas de extra\c{c}\~ao de min\'erios, grandes
pris\~oes, um mercado que perde apenas para Fortagio e a grande arena.

A grande arena \'e utiilizada tanto para promover a felicidade de seus habitantes
quanto punir aqueles que ``infringem'' as leis, servindo tambem para controlar a
popula\c{c}\~ao de escravos.

Unohdettu Maa mantem comercio com Fortagio e algumas cidades costeiras, sendo
uma das poucas rotas de entrada de mercadorias extrangeiras no grande imp\'erio
Tontut.

Ao contr\'ario de outras cidades do grande imp\'erio Tontut, Unohdettu Maa
aceita outras ra\c{c}as livres e aceita tambem que o membros da ra\c{c}a
Tontut seja escravizados quando estes ``infringem'' as regras.

O l\'ider de Unohdettu Maa esta constantemente em disputa com Luut de
Kulta Lakso, j\'a que suas vis\~oes s\~ao conflitantes, mas como
sua linhagem de sangue \'e superior, Luut pode apenas lutar \`a
sombra o que n\~ao \'e sua especialidade perdendo assim
homens valiosos para a arena.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Gue Tempio]
Gue tempio foi formado a muito tempo por um grupo de dissidentes de
Drachen e por membros de Fortagio.

Gue Tempio \'e um monast\'erio dedicado ao antigo deus da guerra
e unifica\c{c}\~ao.

Os monges de Gue tempio veem a tentativa ds Tontut de unificar o mundo
como uma distor\c{c}\~ao da forma correta onde n\~ao deve haver subjulga\c{c}\~ao
e sim uni\~ao.

O l\'ider de Gue Tempio considera que o povo do deserto e das terras long\'inquas
alem mar devam se unir para impedir o avan\c{c}o dos Tontut.

Gue Tempio \'e habitado basicamente por humanos.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Mastera]
Mastera foi o nome dados pelos habitantes de Fortagio para esta terra
nas montanhas habitada por criaturas gigantescas e ca\'oticas.

Os monstros de Mastera mostram-se, algumas vezes, um desafio ao com\'ercio
de Fortagio, Kulta Lakso e Unohdettu Maa necessitando estes contratar prote\c{c}\~ao
para lidar com as feras.

Tentativas de destruir estas terras foram feitas, mas nenhuma com sucesso absoluto,
principalmente pelo fato de que qualquer destrui\c{c}\~ao resulta em expans\~ao da
\'area de pilhagem dos monstros de Mastera.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Fortagio (37 561)]
Fortagio iniciou-se como uma colonia humana vinda das terras alem mar do sul.
Fortagio foi construida na montanha e ao redor de um porto possiibilitando
comunica\c{c}\~ao com as terras alem mar e os povos do continente propiciando
um com\'ercio rico e permanente.

Existem 3 formas de se chegar a Fortagio, mar, rio e montanhas, entretanto a
ultima mostra-se um des\'afio para qualquer membro hostil j\'a que Fortagio
foi construida para ser uma fortaleza segura.

Os humanos de fortagio n\~ao s\~ao perseguidores da guerra, entretanto,
s\~ao descendentes de desbravadores e poderosos guerreiros sendo
ferozes na defesa de suas terras.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[O grade pared\~ao / A grande queda]
O grande pared\~ao leste (grande queda oeste) \'e o pared\~ao rochoso que
separa as habitaveis terras oeste do grande deserto leste. O pared\~ao
rochoso de altura vari\'avel at\'e 1 Km em Kulta Lakso onde ele da a queda
para as aguas do rio.

O grande pared\~ao \'e lar de algumas aves de rapina, sendo sua ca\c{c}a
valioso, porem arriscada ja que os Tontut declararam  o pared\~ao
como sua reserva.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Port\~ao Corum]
O Port\~ao Corum, 
  no lado ocidental de Drachen Kust, \'e uma cidade extremamente
fortificada que serve como porta para os povos livres que desejem comercializar
com alem mar.

Do port\~ao noroeste partem caravanas com mercadorias para a regi\~ao oriental do
continente.

O comercio esta sempre sob amea\c{c}a de ataque dos Tontut, por isso as caravanas partem
em grupos organizados e velozes para jamais serem pegos no campo aberto onde est\~ao mais
vulneraveis. Para evitar ataques, os comerciantes utilizam um trilha escondida na floresta
de Drachen, uma antiga floresta tropical que guarda segredos antigos e perigos eternos.

Rumores dizem que o verdadeiro com\'ercio se extende por todo o mundo subterr\^aoneo onde
os Tontut n\~ao tem tanto controle.

O Port\~ao Corum, \'e governado pelo atual regente do
Port\~ao Volturno (veja abaixo). 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Port\~ao Volturno]
O Port\~ao Volturno 
\'e uma cidade portu\'aria localizada na mesma montanha que o
Port\~ao Corum, sendo ambas regidas pelo mesmo
governador, um homem forte e respons\'avel conhecido como flagelo do mar.

Kraven Lark foi um pirata extremamente h\'abil e eastuto que s\'o foi
preso por causa da trai\c{c}\~ao de uma mulher, Fey L'Edge.

Durante sua execu\c{c}\~ao, a cidade que o mantinha prisioneiro
foi atacada por cors\'arios, e Kraven lutou t\~ao bravamente protegendo
a cidade, que recebeu sua vida contanto que nunca mais colocasse os p\'es
no sul do mundo novamente.

Assim Kraven partiu para o antigo continente juntamente com outros refugiados
(incluindo sua pr\'opria tripula\c{c}\~ao) fundando as cidades
que hoje em dia s\~ao port\~oes de entrada e saida para o continente.

Os tontut v\^eem as cidades como um empec\'ilio para seus planos, mas dois
oficiais tontut j\'a morreram como parte da vingan\c{c}a de Kraven, sendo
assim, qualquer l\'ider tontut que teme iniciar um ataque direto, preferindo
t\'ecnicas mais s\'utis de enfraquecimento.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Valisilm\"a]
Valisilm\"a \'e o antigo pico que pertencia aos an\~oes das nuvens.

Valisilm\"a foi tomado a muito tempo pelos Tontut que transformaram o
local em um importante ponto de vigia e ataque ao povos livres.

Infelizmente para seu regente, Valisilm\"a n\~ao foi eficiente o
suficiente, tendo sua comunica\c{c}\~ao com o imp\'erio Tontut cortada
para fins de suprimentos.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item[Kamir Pass Halaal]
O grande deserto de Kamir Pass Halaal \'e
um lugar in\'ospito e quase inabit\'avel.

O deserto \'e habitado b\'asicamente por monstros e alguns moradores
nomades, em geral humanos.

A vida dos nomades do deserto \'e dif\'icil, sendo cada dia uma desafio
a parte, enfrentando monstros, animais selvagens do deserto e o
pr\'oprio deserto.

Os moradores do deserto est\~ao alheios \`as disputas entre os Tontut
e os povos livres, sendo sua luta diaria uma batalha pr\'opria a ser
vencida pela pr\'pria vida.

O deserto tem suas pr\'oprias \'areas de interesse e caracter\'isticas como
pode ser visto na descri\c{c}\~ao de kamir Pass Halaal.
\end{description}
