\chapter{Classes}
\begin{multicols}{2}
Para se viver em um mundo cheio de perigos é nescessário que
um heróis tenha as habilidades nescessária que podem
ser a diferença entre a vida e a morte.

A classe selecionada no inicio da jornada representa sua profissão,
e determinará os possíveis caminhos para este aventureiro, sejam,
estes, os conhecimentos arcanos de Mago, as habilidades de combate de um
Guerreiro ou os conhecimento selvagens de um Druida.
\section{As Classes}
As classes básicas disponíveis para todos os heróis são as
classes a seguir:
\begin{description}
 \item[Guerreiro:] Mestres do combate armado, versáteis
 e com incrivel habilidade de expecialização.
 \item[Mago:] Estudiosos das forças oultas que movem o universo.
 \item[Especialista:] O especialista prefere n\~ao utilizar-se
 do combate direto, preferindo a estrat\'egia e apoio t\'atico
 e de suprimentos aos seus companheiros.
\end{description}
\subsection{Personagens Multiclasse}
Conforme seu personagem avança na carreira de herói, ele
pode adicionar novas classes. Adicionanado novas classes
Torna o personagem mais versátil combinando assim seus pontos
fortes, entretanto, isso tambem limita as habilidades individuais
de cada classe.

Um mago, por exemplo, pode decidir abraçar a carreira de
guerreiro para melhorar suas habilidades de combate
e sua resistência física, ou pode decidir abraçar
as habilidades de de um ladino para se tornar uma máquina
de habiliddades versáteis, entretanto, ao se fazer tal
escolha, o personagem sacrifica a evolução de seus poderes
arcanos que teria se se mantivesse "puro".

\input{classes/guerreiro.tex}
\input{classes/especialista.tex}

\end{multicols}
