\subsection{Geral}
\begin{description}
	\item[Cavalgar na Areia]
	Voc\^e consegue cavalgar bem na areia.
	\begin{description}
		\item[Prerequesito:] Cavalgar 5
		\item[Beneficio:] Quando cavalgando, voc\^e trata
		areia fofa como terreno arenoso simples. Crosta de
		areia n\~ao quebram sob a montaria permitindo se mover
		como se este fosse terreno comum.
		\item[Especial:] Este talento pode ser adquirido
		2 vezes permitindo tratar todo terreno arenoso como
		terreno comum enquanto cavalgando.
		Este efeito se acumula com efeitos de melhoria de movimento.
	\end{description}
	
	\item[Desmontar pronto]
	Voc\^e esta pronto para combate quando não cavalgando
	\begin{description}
		\item[Prerequesito:] Cavalgar 5, Destreza 13
		\item[Beneficio:] Sempre que você desce/cai da sela,
		Atrav\'es dos seus reflexos,
		voc\^e se encontra em condi\c{c}\~oes de combate
		sempre que desmontar ou cair da sela, voc\^e esta em
		p\'e e pode continuar seu turno.
		
		A ação de desmontar pronto faz parte de uma a\c{c}\~ao de movimento,
		caso o cavaleiro n\~ao tenha mais a\c{c}\~oes livres, ent\~ao
		esta ser\'a uma a\c{c}\~ao livre.
	\end{description}
	
	\item[Esquiva montada]
	Quando em combate montado, voc\^e sabe utilizar a sua
	cavalaria para evitar um ataque.
	\begin{description}
		\item[Prerequesito:] Cavalgar 10, Esquiva, Combate Montado
		\item[Beneficio:] Sempre que for atingido em combate montado
		de um ataque vindo de baixo (de uma criatura de categoria de
		tamanho menor que sua montaria) que voc\^e esteja esquivando
		(utilizando os benef\'icios de esquiva), voc\^e pode fazer um
		teste de cavalgar (DC do Ataque) para redirecionar o ataque para
		sua montaria.
		
		Os ben\^ef\'icios do combate montado ainda se aplicam para evitar
		o ataque não se aplicam quando se direciona o ataque para a montaria.
	\end{description}
\end{description}