\subsection{Acordar}

O sonho era distante, viveram vidas, destruiram, criaram, observaram ... esqueceram.

Acordaram em meio a dor, frio e escurid\~ao, enquanto qualquer crian\c{c}a nasce da dor, luz e calor.
Prisioneiros dentro do que parecia ser uma caverna com solo coberto de escompros e pedras
angulares cada um deles, durante os primeiros instantes,
tentou descobrir quem era, onde estava e maneiras de encontrar todos.

Apos discuss\~oes sobre quem eram e o que faziam ali, eles puderam notar a esfera prateada, quente, viva, familiar.
Ao tentar inspeciona-la, apenas o elfo de fogo pode suportar o calor proveniente da
esfera a fim de observar suas inscri\c{c}\~oes e runas.

Antes que algo pudesse ser definido, Um verme p\'urpura encontrou os aventureiros para uma batalha
r\'apida, porem quase mortal. Em fuga, o verme arrastou consigo alguns dos aventureiros sendo estes
recuperados no longo t\'unel feito pelo verme.

O t\'unel escuro foi a \'unica prote\c{c}\~ao quando o grupo retornou e observou um grupo vestido de negro, negras
armaduras, mascaras sufocantes e negras como se o pr\'oprio ar fosse venenoso para aquelas criaturas aladas.

Os fortes e negros bra\c{c}os a\c{c}oitavam um pequeno hobbit em busca de alguma resposta ou algo.i
Eles logo se reuniram ao redor de da grande esfera prateda para i\c{c}a-la e leva-la para longe.

Os aventureiros se reuniram ao redor do pequeno hobbit ferido para serem
atacados para entender o que havia acontecido, apenas para serem atacados pelos hobbits ainda escondidos,
estes fugindo antes que qualquer conclus\~ao fosse tomada.

Seguindo pelos t\'uneis escuros, eles se depararam com um lago e uma jovem
meio-elfa se banhando. \textbf{Lyania} era capaz de se comunicar com o grupo, conhecendo aquilo
que foi chamado o idioma perdido.

Lyania levou o grupo atrav\'es dos t\'uneis para um local onde se encontravam
antigas escriuras e desenhos sobre o arcordar dos \textbf{Lupa Tuhans}.
Os hobbits apareceram naquele local sagrado, um ref\'ugio dentro de \textbf{Totem Burg}.

Apesar de Lyania conhecer muito sobre os segredos antigos, ela insiste que
os Lupa Tuhans devem encontrar \textbf{Fracher Rob} no distante vale
de \textbf{Shatten Tal}
