\section{Destino}

\subsection{Chegada ao vale}

Atravessando as montanhas, o grupo encontrou um vale escondido
banhado por um profundo rio como uma torrente e forrado de
vegeta\c{c}\~ao.

O grupo desceu as encostas onde pode, mas entre as
vegeta\c{c}\~oes foram abordados por um grupo de vigias da mata
e levados para encontrar Fracher onde eles explicaram e
compreenderam sua exist\^encia ali.

Eles foram informados sobre o primeiro a acordar e como ele
estava preso em Kostbar Tal para onde o grupo deveria se dirigir
assim que recuperados.

\subsection{Partida para Kostbar}

A viagem do grupo se deu atraves de uma passagem nas montanhas
seguindo o rio Leben e caminhos secretos mostrados por um guia
indicado por Frachen, \textbf{Lamariel}, um antigo avariel que cortou as pr\'oprias
asas devido \`a vergonha que sentia de seu povo.

O grupo emergiu de uma passagem nas montanhas selada por rocha e
vegeta\c{c}\~ao fora da vista de qualquer pessoa.
Lamariel mostrou tambem uma passagem secreta para dentro da cidade
que levou o grupo diretamente para uma taverna pr\'oxima.

\subsection{Observa\c{c}\~ao e reconhecimento}
O grupo passou os pr\'oximos dias reconhecendo o terreno e aprendendo
mais sobre o lider do local, \textbf{Luut Kso} que mantinha os cidad\~oes
sobre uma ordem r\'igida digna dos mais organizados Tontuts.

O primeiro Lupa Tuhan, \textbf{Alzmir Tie Fly}, estava preso
nas masmorras, mas isso n\~ao
impediu sua soltura, mas isso acabou com o disfarce e for\c{c}ou
o grupo a partir da cidade antes de serem pegos.

Alzmir contou como foi preso enquanto estudava antigas escrituras
na biblioteca controlada pelo cl\'erigo de Luut Kso e como essas
escrituras falavam sobre uma antiga torre e uma pedra capaz
de iniciar o acordar final de Lupa Tuhan.
