\section{Resgate}

\subsection{Ca\c{c}adores ca\c{c}ados}
Partindo no encal\c{c}o dos salteadores do deserto, o grupo encontrou
2 problemas, o primeiro a falta eminente de \'agua, e a segunda a
velocidade de viagem do grupo de ladr\~oes.

O grupo entretanto utilizou a luneta deixada para traz por um dos
ladr\~oes mortos para poder acompanhar a viagem do bando,
mas n\~ao pode fazer uso dos cavalos que provaram ser
treinados apenas para aceitar ordens do dono.

Apenas um dos cavalos pode ser domado pelo druida, o que deu ao grupo
a vantagem de n\~ao viajar sobrecarregado durante a persegui\c{c}\~ao.

Os assaltantes fizeram uma rota em dire\c{c}\~ao \`as montanhas
a Oeste, e chegando proximo, mudaram a rota para Nordeste
acompanhando as montanhas que ofereciam pouca ou nenhuma prote\c{c}\~ao
contra o sol.

O cmainho levou at\'e uma caverna onde havia um lago onde podia-se
abastecer o estoque de \'agua e conseguir prote\c{c}\~ao contra o sol.
alem de esconder uma passagem para a parte Oeste das montanhas onde
havia uma trilha mais protegida contra o ataque direto do sol.

Seguir a trilha era f\'acil, e o grupo seguiu facilmente o caminho
por alguns dias, mas tiveram que escolher entre alguns caminhos quando
a trilha se mostrou menos evidente e sem tra\c{c}os da passagem
dos ladr\~oes, mas eles se mantiveram firmes na ca\c{c}ada.


\subsection{Cidade de ninguem}
A trilha deu em uma abertura alta nas montanhas, descrevendo caminhos
tortuosos e fatais at\'e uma grande cidade de muralhas de pedras,
caminhos negros e movimenta\c{c}\~ao de centenas de milhares de pessoas.

A cidade fervilhava com um com\'ercio e pessoas indo e vindo, e a
luneta mostrava que a caravana fazia parte dos comerciantes que entravam
para fazer e gastar moedas.

O grupo desceu cuidadosamente as montanhas para constatar o que ocorria
e buscar o grupo perdido.

Entrar na cidade foi f\'acil, mas apesar disso, encontrar os companheiros
se mostrou n\~ao t\~oa simples devido \`a dificuldade de comunica\c{c}\~ao
do grupo com a sociedade ali presente.

Ao encontrar Lyania, debilitada e presa,
o grupo conseguiu resgata-la e receber a informa\c{c}\~ao de que o
Hobbit havia sido entrege para as arenas.

Ao hobbit foi dada a chance de enfrentar elfo transgressor
em uma disputa de 6 hobbits contra 1 elfo, ao vencedor, a vida.

Resgatados todos, o grupo retornou viagem para
Schatten Tal.

